<p align="center">
  <img width="120" src="public/img/icons/android-chrome-512x512.png">
</p>

<p align="center">
  <a href="https://github.com/vuejs/vue">
    <img src="https://img.shields.io/badge/vue-2.6.10-brightgreen.svg" alt="vue">
  </a>
  <a href="https://github.com/ElemeFE/element">
    <img src="https://img.shields.io/badge/element--ui-2.11.1-brightgreen.svg" alt="element-ui">
  </a>
  <a href="https://circleci.com/gh/Armour/vue-typescript-admin-template/tree/master">
    <img src="https://circleci.com/gh/Armour/vue-typescript-admin-template/tree/master.svg?style=shield" alt="CircleCI">
  </a>
  <a href="http://makeapullrequest.com">
    <img src="https://img.shields.io/badge/PRs-welcome-brightgreen.svg?style=flat" alt="PRs Welcome">
  </a>
  <a href="https://opensource.org/licenses/MIT">
    <img src="https://img.shields.io/badge/License-MIT-blue.svg" alt="License: MIT">
  </a>
  <a href="https://github.com/Armour/Jarvis">
    <img src="https://img.shields.io/badge/Hi-Jarvis-ff69b4.svg" alt="Template from jarvis">
  </a>
</p>

[English](./README.md) | 简体中文

## 总览

[vue-typescript-admin-template](http://armour.github.io/vue-typescript-admin-template) 是一个后台前端解决方案，它基于 [vue](https://github.com/vuejs/vue), [typescript](https://www.typescriptlang.org/) 和 [element-ui](https://github.com/ElemeFE/element)实现。原始的 Javascript 版本的代码是由 [PanJiaChen](https://github.com/PanJiaChen) 开发维护的 [vue-element-admin](https://github.com/PanJiaChen/vue-element-admin/)， 十分感谢大佬对开源社区做出的贡献 :)

如果你想从一个十分简单的基础模版开始，而不是直接使用这个功能丰富的集成方案的话，你可以看一看本项目的 [minimal](https://github.com/Armour/vue-typescript-admin-template/tree/minimal) 分支.

## 线上文档

[文档](https://armour.github.io/vue-typescript-admin-docs/zh)

## 线上地址

[示例](https://armour.github.io/vue-typescript-admin-template)

## 截图

![主页](./demo/dashboard.png))

## 相关项目

[Armour/vue-typescript-admin-mock-server](https://github.com/armour/vue-typescript-admin-mock-server) (mock server for this project)

[Armour/vue-typescript-admin-docs](https://github.com/armour/vue-typescript-admin-docs) (documentation source for this project)

Javascript 版本:

[PanJiaChen/vue-admin-template](https://github.com/PanJiaChen/vue-admin-template) (a vue2.0 minimal admin template)

[PanJiaChen/vue-element-admin](https://github.com/PanJiaChen/vue-element-admin) (full features supported vue admin)

[PanJiaChen/electron-vue-admin](https://github.com/PanJiaChen/electron-vue-admin) (a vue electron admin project)

## 功能

```txt
- 登录 / 注销

- 权限验证
  - 页面权限
  - 指令权限
  - 权限配置
  - 二步登录

- 多环境发布
  - Dev / Stage / Prod

- 全局功能
  - 国际化多语言
  - 动态换肤
  - 动态侧边栏（支持多级路由嵌套）
  - 动态面包屑
  - 快捷导航(支持右键操作)
  - 粘贴板
  - Svg 图标
  - 搜索
  - 全屏
  - 设置
  - Mock 数据 / Mock 服务器
  - 支持 PWA

- 组件
  - 编辑器
    - 富文本编辑器
    - Markdown 编辑器
    - JSON 编辑器
  - 头像上传
  - 返回顶部
  - CountTo
  - 拖放区
  - 拖拽弹窗
  - 拖拽看板
  - 拖拽列表
  - 拖拽选择
  - ECharts 图表
  - Mixin
  - 拆分窗格
  - 黏性组件

- 表格
  - 动态表格
  - 拖拽表格
  - 内联编辑表格
  - 复杂表格

- Excel
  - 导出excel
  - 导入excel
  - 前端可视化excel

- Zip
  - 导出zip

- PDF
  - 下载 pdf

- 控制台
- 引导页
- 综合实例
- 错误日志
- 错误页面
  - 401
  - 404
```

## 前序准备

你需要在本地安装 [node](http://nodejs.org/) 和 [git](https://git-scm.com/)。本项目技术栈基于 [typescript](https://www.typescriptlang.org/)、[vue](https://cn.vuejs.org/index.html)、[vuex](https://vuex.vuejs.org/zh-cn/)、[vue-router](https://router.vuejs.org/zh-cn/) 、[vue-cli](https://github.com/vuejs/vue-cli) 、[axios](https://github.com/axios/axios) 和 [element-ui](https://github.com/ElemeFE/element)，所有的请求数据都使用[faker.js](https://github.com/Marak/Faker.js)进行模拟，提前了解和学习这些知识会对使用本项目有很大的帮助。

## 目录结构

本项目已经为你生成了一个完整的开发框架，提供了涵盖后台开发的各类功能和坑位，下面是整个项目的目录结构。

```bash
├── mock                       # mock 服务器 与 模拟数据
├── public                     # 静态资源 (会被直接复制)
│   │── favicon.ico            # favicon图标
│   │── manifest.json          # PWA 配置文件
│   └── index.html             # html模板
├── src                        # 源代码
│   ├── api                    # 所有请求
│   ├── assets                 # 主题 字体等静态资源 (由 webpack 处理加载)
│   ├── components             # 全局组件
│   ├── directive              # 全局指令
│   ├── filters                # 全局过滤函数
│   ├── icons                  # svg 图标
│   ├── lang                   # 国际化
│   ├── layout                 # 全局布局
│   ├── pwa                    # PWA service worker 相关的文件
│   ├── router                 # 路由
│   ├── store                  # 全局 vuex store
│   ├── styles                 # 全局样式
│   ├── utils                  # 全局方法
│   ├── views                  # 所有页面
│   ├── App.vue                # 入口页面
│   ├── main.js                # 入口文件 加载组件 初始化等
│   ├── permission.ts          # 权限管理
│   ├── settings.ts            # 设置文件
│   └── shims.d.ts             # 模块注入
├── tests                      # 测试
├── .circleci/                 # 自动化 CI 配置
├── .browserslistrc            # browserslistrc 配置文件 (用于支持 Autoprefixer)
├── .editorconfig              # 编辑相关配置
├── .env.xxx                   # 环境变量配置
├── .eslintrc.js.bak               # eslint 配置
├── babel.config.js            # babel-loader 配置
├── cypress.json               # e2e 测试配置
├── jest.config.js             # jest 单元测试配置
├── package.json               # package.json 依赖
├── postcss.config.js          # postcss 配置
├── tsconfig.json              # typescript 配置
└── vue.config.js              # vue-cli 配置
```

## 如何设置以及启动项目

### 安装依赖

```bash
yarn install
```

### 启动本地开发环境（自带热启动）

```bash
yarn serve
```

### 构建生产环境 (自带压缩)

```bash
yarn build:prod
```

### 代码格式检查以及自动修复

```bash
yarn lint
```

### 运行单元测试

```bash
yarn test:unit
```

### 运行端对端测试

```bash
yarn test:e2e
```

### 自动生成 svg 组件

```bash
yarn run svg
```

### 自定义 Vue 配置

请看 [Configuration Reference](https://cli.vuejs.org/config/).

## 浏览器支持

Modern browsers and Internet Explorer 10+.

| [<img src="https://raw.githubusercontent.com/alrra/browser-logos/master/src/edge/edge_48x48.png" alt="IE / Edge" width="24px" height="24px" />](http://godban.github.io/browsers-support-badges/)</br>IE / Edge | [<img src="https://raw.githubusercontent.com/alrra/browser-logos/master/src/firefox/firefox_48x48.png" alt="Firefox" width="24px" height="24px" />](http://godban.github.io/browsers-support-badges/)</br>Firefox | [<img src="https://raw.githubusercontent.com/alrra/browser-logos/master/src/chrome/chrome_48x48.png" alt="Chrome" width="24px" height="24px" />](http://godban.github.io/browsers-support-badges/)</br>Chrome | [<img src="https://raw.githubusercontent.com/alrra/browser-logos/master/src/safari/safari_48x48.png" alt="Safari" width="24px" height="24px" />](http://godban.github.io/browsers-support-badges/)</br>Safari |
| --------- | --------- | --------- | --------- |
| IE10, IE11, Edge| last 2 versions| last 2 versions| last 2 versions

## 参与贡献

请看 [CONTRIBUTING.md](https://github.com/Armour/vue-typescript-admin-template/blob/master/.github/CONTRIBUTING.md)

## License

[MIT License](https://github.com/Armour/vue-typescript-admin-template/blob/master/LICENSE)
